武肺 越南確診突增 下令捉清偷渡者 中國民眾為顧飯碗偷渡入境

長江洪水為東海注入大量淡水，威脅南韓濟州沿岸海水鹽度，恐導致養殖業爆發死亡潮。（法新社檔案照）

中國大型天災人禍屢次影響鄰國，繼從中國移入的霧霾被南韓定調為「國家災難」後，長江水災連日洩洪產生的大量淡水持續灌入東海，其程度甚至將導致該海域海水「變淡」，嚴重影響南韓濟州一帶的海水養殖業，甚至造成生物大量死亡。

根據《韓聯社》報導，中國注入大量淡水導致海水鹽度下降，進而影響南韓沿海養殖業的警告並非空穴來風，2016年就曾發生過中國低鹽水入侵，南韓濟州海域在事件中受到重創，近期中國又遭遇暴雨，長江流量屢創新高，威脅程度恐甚於2016年。

濟州政府現已與該國海洋水產部、水產科學院及海洋科學技術院建立應災機制，密切監視長江排水注入東海的情況，據觀測，上月12日長江流量達每秒8.32萬噸，26日流量仍超過每秒7萬噸，創濟州政府2003年有檢測以來新高。

專家按此趨勢研判，由長江排放、鹽度過低的淡水恐流入濟州沿岸海，對海水養殖生物的滲透壓調節機制構成負面影響，甚至造成大量死亡等嚴重損失。

？

越南國營媒體報導，迄今仍找不到峴港新一波疫情的源頭，但越南總理阮春福隨後大動作要求公安部清查所有非法入境的外國人，一週內就就抓獲多名人蛇集團分子，且這些偷渡入境者，全數來自中國。圖為疫情下的峴港。（）

（中央社河內1日綜合外電報導）越南疫情捲土重來，當局立刻加強查緝非法入境，並抓獲數名暗助中國人偷渡找工作的犯罪成員，雖不知偷渡客與新一波疫情關聯，卻可看見越南鎖國防疫，已牽動鄰國市井生存問題。

越南1月下旬發現首起確診病例，隨即祭出多項防疫措施；自3月22日起，除非是特殊情況，否則全面禁止外國人入境。越南鎖國控制疫情有成，至7月下旬僅通報約400起確診病例，並受封「防疫模範生」。

但疫情在7月25日起了變化，一名住在峴港市（Da Nang）的57歲退休男性當天被宣告確診，中斷越南連續近100天無本土病例的紀錄。疫情接著向外擴散，不到一週就新增上百人確診，更於7月31日出現首起染疫死亡病例。

越南國營媒體報導，迄今仍找不到峴港新一波疫情的源頭，但越南總理阮春福隨後大動作要求公安部清查所有非法入境的外國人，一週內就就抓獲多名人蛇集團分子，且這些偷渡入境者，全數來自鄰國中國。

越南快訊（VnExpress）報導，與中國緊鄰的越南老街省（Lao Cai）警方於7月30日晚間逮捕2名人蛇集團成員，並就組織、仲介非法入境啟動刑事調查。這2人涉嫌自4月起協助40名中國人偷渡至越南。

其中49歲的阮姓主嫌向警方表示，一名中國男子4月請她協助幫忙中國公民跨越邊界自老街省偷渡至胡志明市找工作。

這名中國男子並同意每趟支付1076美元（新台幣約3萬2000元）做為報酬。阮姓主嫌之後商請另名同夥從芽莊市（Nha Trang）雇車到1500公里外的老街省接送中國偷渡客。

這2名嫌犯向警方供認，出動7人座的車子前後總共載了6趟，每次都載5人從老街省到胡志明市，直到警方7月27日破獲這個人蛇集團，並在老街省逮捕10名中國人。全案正進一步擴大偵辦。

在本週稍早，南部的西寧省（Tay Ninh）與老街省分別有3人與2人因為協助中國人非法入境越南而被逮。

在更早之前，警方於7月25日逮捕一名涉嫌偷渡中國人進入峴港與廣南省（Quang-Nam）的人蛇集團分子。迄今，越南主管機關共計在這兩地發現73名非法入境的中國人。

大陸係咪放棄咗驗 所以先冇確診
反正大部分人都係輕微 嚴重嗰班都係老野 反正都就嚟死醫返都哂時間

出錯

根本就係
自己爆到七彩唔撚理
係度搞9香港
Cls

由得老野死 北京人上人無事就ok
郊區咳到甩肺 屈佢肺癆死就ok

世界第二大經濟體人民，要偷渡去越南打工

跟本香港之前零聲本地無源頭個案就係來往支那免檢嗰堆人傳入

應該要學北韓咁，亂槍掃射

係咪越南人工有1001人民幣一個月,所以去呀?

有千幾美元仲洗偷渡

北漏洞拉~

黃子華: "fjkdfjkfdjf kjeijfd(法文), 意思係 '去你度定去我度', 係個越南仔教我既... 果時我地討論緊97之後既問題 "

唔係話中國經濟好好咩

東莞工廠都4千起WO

2000人仔左右，如果做廠，其實同係大陸做，人工差唔多，不過越南工時短少少。

賤種支那人

越南幫手踢爆支那大話

堂堂大國搞到要偷渡去越南搵食

追究肺炎責任，賠償死傷者損失，幫手用中性路線宣揚出去，要人

唔係咁，點打斷越南封關後100日零確診

推希望大家以不合作方式抗拒全民檢測 - 分享自 LIHKG 討論區

其實好多係偷渡去做雞

去到越南都要屌支那雞

捉偷渡者直接掉落海等佢地游返支那

好痴線

仲話復工

無驗無事
可以繼續輸出

up

自殺式生化襲擊

軍人手持噴火槍邊境守候啦，邊境消毒呀

點解要偷渡越南？
支國人經濟係咪咁差

送返佢地去某國

支那明明無晒確診者架

唔驗咪無

海水化淡技術

原來偷渡者係活體播毒

咪爆機密啦

咁撚愛中國又去人地國家做咩

賤撚到 害埋人地國家

gdp+11%
邊到差

去到邊都可以搞到其他人。。。神技

陳雲話係弱感冒